1930-2030 上兵伐謀 星期五

1930-2030 上兵伐謀 星期五

主持 ： 戴耀廷， 陳珏明

============

戴耀廷拆局！
林鄭拉好鄰舍教會清算眾籌
紫荊黨換血戰術
成就小數人政權
香港政府自信返曬黎
活用叢林法抗疫
（D100 上兵伐謀）
戴耀廷、陳珏明

D100 Radio
512K subscribers

一群「新香港人」牽頭成立的新政黨「紫荊黨」受廣泛討論，由中聯辦控制的媒體「紫荊網」昨（9 日）刊登紫荊黨發起人、瑞信集團董事李山專訪，李山稱，不認同香港前途黯淡「過往一年動盪能迫使大家對『一國兩制』進行更深入的思考」，形容創黨是要為特區政府「培養和輸送人才」，為香港向中央爭取「下一個 50 年不變」訪問首次披露，「紫荊黨」發起一李山是黨主席。李山提到，自己在求學時期，已結識當時在清華大學教書的國務院前總理朱鎔基，赴美深造前獲朱贈言「博採眾長，學通中外」，形容對方對他影響深遠。

談到香港，李山將香港跟文藝復興時期的意大利佛羅倫斯比較，指兩地都有「獨立的司法環境、發達的金融體系，驚人的社會財富」，而且佛羅倫斯的人都關心政治，指香港理應成為「中國的佛羅倫薩」，「不少人覺得香港前途黯淡，我卻不這樣看」，「我們難道不會從今日香港的社會政治衝突和矛盾中看到未來香港的希望之光嗎？」

李山又認為，「一國兩制」作為香港的根基不會動搖，過往一年動盪能迫使大家對「一國兩制」進行更深入思考，又相信思想碰撞會帶來「文明進步」，「香港最終會肩負起中國文藝復興的重任...... 我對香港未來充滿樂觀。」